急問Intern抉擇 Corp bank

是咁的人係歐洲留學
一路keep住搵intern
而家好好彩同一時間出左幾個semester intern offer
1. 二線頭既行
Wholesale banking trade finance support
Operation work 多 但贏在穩定同hea hea 地

2. 三線行 CIB coverage
做pitch book, ECM 之類 IBD coverage
但收收地皮 早排瀨曬野成個global sector摺左
而家淨係做Pan European companies

3. Fortune 500 Real Estate Strategy
Data analytics (heavily programming driven)

大家會點睇
Background: finance master
之前有d Corp Bank experience
另外有份 蚊型ibank S&T final in 緊
個人偏好第二份似開到最多眼界
不過rerun offer 機會就最低因為間公司極速縮緊水
但第一份就最易有rerun offer, 第三份就最好玩

2

4

3

2係德資/法資？

想博既咪2 但有return 最實際

小孩才做選擇

聽人講過，exposure最重要，緊要過人工

1. Support role & ops 不了
2. Good exposure （不過你可以假設冇return?)
3. Good exposure (In house 會唔會progression慢？）

荷資 HQ做

我都想全都要

真既 不過我博留低拎PR
唔係呢點一定去2

OP有EU nationality?

1. 係 但呢邊support & ops 可以轉入FO
2. Return offer 應該50:50
3. Progression 就唔知
不過間公司本業係electric products & health tech
Real estate 淨粹係個配菜？

無
靠死r爛r + 每個月俾人reject 幾十次

巴打有興趣留低tg交個朋友？

你留我add你

1. 樓主最好問下嗰邊轉職嘅機率如何wor，香港嘅話極低
2. 印象中執柒成條global line嘅歐資bank 係咪DB？
3. 咁好似可以留意下個portfolio有幾大？

btw 樓主咩國家讀書？

1. 呢邊夠博既內部轉職有可能 (當然唔高)
2. 真係三線/更低ABNAMRO
3. 呢個真心唔知

荷蘭

All-in 2

過來人同你講1唔好諗
hea係真但一定唔穩定
好易off-shore / replace

trade finance support 比狗做 夕陽行業

佢話個internship 主要做innovation transition
不過睇黎大家都有共識唔做好過做

呢樣都真

你諗住第時做corp bank?

而家首要目標拎return offer 拎荷蘭PR先
本身係wholesale bank 做緊rm intern
另一個department Trade finance想我完約過去繼續做intern
所以做呢份就比較穩陣, 大機會land 到full time

當然我都想入ibank/ buyside 但驚搵唔到工轉唔到PR就碌柒

s&t

Final in未in得成
希望可以有多個可以選擇既煩惱

樓主想做乜每一份方向都唔同

無計semester intern要鳩報

2>3>1

trade 除左sales 同product 無咩好去
當然return offer重要
但你睇下俾你去fo係咩位囉
你唔熟product 直接做sales會吃力 啲open account 同doc trade嘢比較複雜
但return 係rm可以諗諗

2,3,1

荷蘭UG E&F
做過荷蘭龍頭 RM intern only
早一年一定ABN
不過佢今年奶曬野新CEO 一刀切cut 曬CIB global sector
本身傾緊做global 傾傾下變左pan European

本身有做過FinTech 頭幾unicorn
RM intern都係跟FinTech entities
所以佢哋覺得我幫到佢地 trade finance & transaction service
不過諗落呢個offer好似限制左自己前路農

純粹靠運氣
五年前無諗過會讀返書
四年前無諗過會入到呢度Top U
兩年前無諗過會搵到intern 同入到呢間master
一年前無諗過而家會有得俾我揀

荷蘭讀master
樓主當初咩驅使你

本身中六無心向學
做左幾年野人又毒儲左三十幾個
横掂係香港無前途無野好輸又無諗頭
就決定左去荷蘭由foundation 讀起

樓主幾歲？

岩岩26

26仲好後生

驚d mt program 有年齡限制

2, 再搏之後搵full time

今個會打俾 1 同3 傾多次同reject佢地offer

其實好睇你諗住之後想行邊邊, 無興趣嘅就算有return做幾年都捱唔住
如果對S&T有興趣寧願做多啲related嘅intern(幾細間都唔緊要), pitch個好啲嘅故事俾interviewer聽

Nice
你個master係完左未？ 我都喺歐洲完左master但搵唔到工

你係semester intern 咁應該未完 自膠

六月完(如無意外

2. Good exposure

仲有大半年 Enjoy

好撚chur
仲要返緊full time intern 同莊務

多謝

唔識荷蘭文
呢邊PB要求好低 大專(唔冼u grad) 同識荷蘭文就請咁滯

Full time堅chur 唔洗上堂？全online?

全online
將食飯時間轉去tutorial 時間
收工去摺拉把 星期五六做莊務
星期日做group assignment

爸打你係得既 夠搏盡
荷蘭master 應該1年制？照計你應該啱啱開始讀

Year 3開始已經係咁
暑假都係返五日Intern 放工上Coursera d FinTech
同星期六日去做酒吧維生

欣賞 覺得係荷蘭做野點？
我係英國都想返下intern / FT 可惜未搵到

荷蘭做野舒服過英國
但finance 黎講機會無咁好

I see 始終個hub仲喺London
不過有好機會就喺邊度做都ok

呢邊唔係荷蘭人想搵finance 工都唔易
我係ING FO 基本上全部荷蘭白人同事
得risk / BO 先會有diversity

同聲同氣英國應該都差唔多
所以你入到幾叻仔

英國好好多
起碼你見到一堆印度人同其他minority
顯性歧視英國多好多
但隱性歧視歐陸大好多
d人唔係唔歧視只係純粹因為佢唔當你係同類
既然唔係同類 理你都廢事

屌喇媽又幾直接
呢邊d FO位下下要幾年relevant experience

想問點解1 俾人睇唔起?

你要做FO 首先要有 Relevant experience
要有Relevant experience 首先要做Intern
要做intern 又要有relevant experience 先請
結論: 無關係就無得做

JP Morgan Chase, Goldman Sachs, UBS, CS

係 遊戲規則
大學時做到intern, return offer就最好

師兄會唔會可以分享多啲之後返intern嘅嘢？
例如職場文化etc
祝煙腸順利

而家都返緊阿 有乜想知？

主要係同香港職場文化同見工程序有無好大分別？

我喺法國讀緊degree 已計畫好嚟緊erasmus去德國 之後就繼續master 但其實未喺法國返過正職/煙腸 應該master一定要，但完全唔知點準備
利申 借fd acc thx

呢邊見工好hea
grad job先要apt test 果d
Intern 直接 HR -> manager -> director in
我自己用ibank resume template + track 住LinkedIn
通常個job 一post 上網一日內就報
每份resume都用software 執d keywords
我份cover letter 3 段
頭一段同尾一段永遠一樣
中間果段就睇佢地公司annual report 同search 你個position 條team 個development/ strategy 黎寫

Thanks a lot! 荷蘭好似幾好 可以講英文
我其實好驚到時入職搞唔掂文件嗰啲

請你既HR 自動波幫你搞曬架喇

i mean真係平時返工做嘢要寫嗰啲
商業語言又係另一樣野 好淆

我返工都係Grammarly + google translate d 荷蘭文

btw推薦你用Reverso 啲grammar會啱啲同可以check埋conjugaison

我用pro 版 呢d錢唔慳得
我諗佢咁多user data for machine learning + 咁多錢做R&D
應該好過免費website?

Google有pro版？
不過grammarly係抵俾啊 我諗佢係咁多app最好用

哦 我grammarly 用黎執英文
Google translate 用黎睇文件
通常都係大概意會左意思就算

喔喔 我係講緊荷蘭文 我以為你要寫
祝你一切順利

你都係!

巴打上咩莊?

好忙不過好充實

好正 荷蘭返工辛唔辛苦 之前旅行去過荷蘭 感覺成個culture d 人都好chill d 人英文又好

睇你點定義辛苦
呢邊D人做野講效率
九至六真係九點做到六點唔
lunch 食個包就算
我做RM 就準時收工既其他department 就未必
四/五日工 自己可以擇
收工放假就唔會搵你

Transferable skill 肯定2 好

個時係歐洲exchsnge 成日都唔明d 歐洲人點解lunch 食個包飲杯野就飽
而家係香港做緊corp bank 我腦細好似又係係荷蘭留過學係個邊銀行做過

我個program 個student board

我都唔明 不過習慣左一日一餐所以無乜所謂

多謝咁多位 揀左2了